

 Prvým je samozrejme návrat mojich priateľov z OKS po ôsmich rokoch do parlamentu, navyše  posilnených o Ondreja Dostála. Ďakujem Bélovi Bugárovi a strane  Most-Híd, že sa OKS rozhodli túto možnosť ponúknuť. Verím, že to nebudú  ľutovať, skôr naopak. Ukázalo sa, že racionálny a nefundamentalistický  prístup presvedčil nielen slovenských Maďarov, ale aj Slovákov. Toto je určite lepšia cesta k dobrým slovensko-maďarským vzťahom (či už vnútroštátnym, alebo medzinárodným), ako xenofóbia a nacionalizmus. 
 Druhým je fakt, že Mečiar skončil. Ak by sa nestalo nič iné, tak  to, že tento krstný otec mnohých problémov Slovenska skončil v  parlamente, je veľmi dobrou správou pre Slovensko. 
 Tretím dôvodom je, že aj v ostatných pravicových stranách uspeli ľudia, o ktorých si myslím, že budú ozajstným prínosom, že neprežijú štyri roky v anonymite poslaneckej funkcie, ale aktívne prispejú k riešeniu tej hromady problémov, ktoré tu do veľkej miery zanechala (už chvalabohu) minulá vláda. 
 No a štvrtým a asi aj hlavným dôvodom je, že je tu reálna šanca na vytvorenie funkčnej pravicovej vlády. Vlády, ktorá bude konsolidovať verejné financie, bude aktívne a rozumne riešiť problém nezamestnanosti, zastaví rozkrádanie peňazí daňových poplatníkov, odstráni prekážky v druhom pilieri a bude riešiť problém financovania dôchodkov, zreformuje Harabninom rozloženú justíciu, naštartuje konečne skutočnú reformu školstva a dokončí reformu zdravotníctva. Je toho veľa, čo bude treba po štyroch rokov vlády banditov napraviť a riešiť a nebude na to veľa času. 
 Dúfam, že sa v tomto volebnom období nebudú opakovať problémy z rokov 2002 - 2006 a že sa podarí konečne vyšetriť aj také kauzy ako sú emisie, financovanie SMER-u, či prípad Hedvigy Malinovej. A že budú konečne braní na zodpovednosť tí, ktorí tieto kauzy spáchali. Len ak sa toto podarí, bude naozaj šanca, že zlodeji, podvodníci a predavači teplého vzduchu neuspejú v ďalších voľbách. 
 Pravica dostala šancu. Šancu ukázať, že sa z chýb svojho minulého vládnutia poučila. Šancu napriek štekajúcemu Ficovi v opozícii presvedčiť občanov, že je lepšia, ako to o nej ľavičiari vytrubujú po všelijakých serveroch a médiách. Dúfam, že ju nepremárni. Mohla by byť totiž posledná. 

